<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>3/I0</title>
    <link>/</link>
    <description>3/I0</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>ru-ru</language>
    <lastBuildDate>Sun, 04 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Значок</title>
      <link>/posts/born/</link>
      <pubDate>Sun, 04 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/born/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./images/5.jpg&#34; alt=&#34;Значок&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— И помните: мохнатоголовый паукогуманоид подползает сзади вовсе не из-за природной хитрости.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Так закончила последнее выступление Гражданка / &lt;em&gt;нрзб&lt;/em&gt; / года рождения, ранее не судимая, и да не судима будет. На первом выступлении в тот день она рассказывала, что человечеству угрожает комета с хвостом из синильной кислоты, которая сорвёт атмосферу с Земли  и зальёт потоками смертоносного свинца Солнце (как это было предсказано древними шумерами и отражено в секретном докладе КГБ от 1983 года). На втором Гражданка поделилась знанием о ржавых заводских трубах, в которые может ударить падающий с неба осколок Вселенной. Последнее выступление она начала с предостережения астрапсихосенсоров, которые заметили явление сжатия Околоземного Астрального Сфероида. Из Далёкой Вселенной придут отвратительные существа. Придут, поглазеют, да и уйдут,  оставив после себя огромный котёл, полный минеральной грязи, где невозможна жизнь. Тогда и начнётся настоящая пугающая мистика.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Гражданка отошла от микрофона на пару шагов, улыбнулась аудитории и тихо пожелала:&lt;br&gt;
— Идите в жопу. И берегите себя, — развернулась и под аплодисменты ушла за кулисы.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;«Человек не блоха, деньги не пахнут, — повторяла Гражданка, пока спускалась по лестнице к выходу. — Человек не блоха-кха-кха…» Гражданка закашлялась. Она кашляла и не могла остановиться. Она кашляла до потери дыхания, из глаз лились слёзы, по спине стекал пот. Её выворачивало, а в голове шипели, рычали, выли нечеловеческие голоса. Они были ужасны, потом равнодушны, и наконец совсем исчезли. К Гражданке вернулось дыхание. Она вдыхала медленно и глубоко, воздух наполнял лёгкие злобой. Будь рядом другой человек, она бы его придушила. Или дала ему в морду, а потом придушила. Но рядом никого не было, поэтому она просто упала без чувств.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;███▒▒▒▒▒▒▒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Гражданка поступила в отделение скорой помощи с подозрением на беременность, о чём ей и сообщили, когда она пришла в себя.&lt;br&gt;
— Какая беременность? — недоумевала Гражданка. — Кашель у меня.&lt;br&gt;
— За кашель мало платят. Будем рожать, — хором ответили врачи.&lt;br&gt;
— А как же девять месяцев? И живота у меня нет.&lt;br&gt;
— Да, режим нарушен, и вы за это ответите, — пообещали врачи и отправили Гражданку на экспертизу.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Квалифицированная экспертиза установила: Гражданка — андроид-инкубатор. По мнению экспертов это  объясняло беременность без признаков беременности. Телевизор тогда еще не определился, оставив врачей и полицию со сложным вопросом: злой это умысел или случайность? А если сейчас рожать начнет? Никто не знал, что делать с будущей жертвой человеческого счастья. Эксперты пожелали направить Гражданку в Центр роботической психиатрии, а Гражданка пожелала им различных кар, в основном интимного свойства.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Центре роботической психиатрии Гражданку подключили к компьютеру, чтобы получить полный срез личности. Психиатры, все как один, смотрели на Гражданку левым глазом, а правым компульсивно подмигивали:&lt;br&gt;
— Эээ, да у вас тут мозговая спиралька.&lt;br&gt;
— Что?&lt;br&gt;
— Спиралька. И все клетки мозга в неё соединены.&lt;br&gt;
— У вас-то они вообще не знакомы друг с другом, — Гражданка думала, что это шутка.&lt;br&gt;
— Когда все клетки соединены в спиральку, ваша жизнь не имеет смысла.&lt;br&gt;
— Но вы мне его вернёте, — Гражданка думала, что это сарказм.&lt;br&gt;
— Удалим все ненужные части мозга, и жизнь ваша станет осмысленной.&lt;br&gt;
— Может, не надо? — испугалась Гражданка и распалась на фрагменты ещё не существующей личности.&lt;br&gt;
— Авария. Должен быть чёрный ящик, — трезво рассудили роботические психиатры. — К хирургам её.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В Центре роботической хирургии трясущиеся руки принялись извлекать чёрный ящик из головы Гражданки. К счастью ящик при извлечении не пострадал, и его удалось расшифровать. Многим из участвовавших это стоило жизни, поэтому содержимое тут же засекретили, а сам ящик растворили в желудочном соке. На консилиуме с пресс-службой подготовили официальное заявление:&lt;br&gt;
— Что напишем?&lt;br&gt;
— Напишем, что это был прибор связи с космической расой Вриллона.&lt;br&gt;
— Да, и это точная копия станций, построенных атлантами.&lt;br&gt;
— А внутри система компактных спутников, помещённых в вакуум, которая в любой момент могла подать сигнал. И подала.&lt;br&gt;
— Сигнал был дешифрован последовательностью букв алфавита неизвестного языка. На нём атланты говорили.&lt;br&gt;
— Мы не знаем, сколько разумных существ получило сигнал, он тут же блокировал остальные спутники.&lt;br&gt;
— А тело превратилось в мельчайший порошок.&lt;br&gt;
— Она же не умерла.&lt;br&gt;
— Придержим пресс-релиз.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Довольные собой мозговые штурмовики распили все имевшиеся в Центре бочонки пива, съели с десяток упаковок креветок, двести килограммов шпината, неведомое количество говяжьих ножек и чуть-чуть подрались. Снова многим это стоило жизни, но стало посвободнее. Гражданку тем временем отправили в роддом.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;В роддоме Гражданку радостно встретили дознаватели. Давно маялись без дела, а тут аж андроид-инкубатор. Задавали вопросы про сигнал. Но она не помнила, что это за сигнал такой. Не знала, что обычно происходит, когда он есть. Не помнила, когда он был у нее в первый раз и как регулярно бывал с тех пор. Так и не припомнив ничего важного, Гражданка умерла от скуки. Попрощавшись с умершей, дознаватели пообещали зайти через месяц.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Однако, уже в шесть часов утра следующего дня хитрые дознаватели в сопровождении врачей выломали дверь в палату. Они долго осматривали гинекологическое кресло, гладили холодную плитку пола и повторяли одни и те же вопросы, выпытывая, что умершая думает об отечественных лекарствах. Но ровно в восемь часов сорок минут радио просвистело: &amp;ldquo;Встань и сиди!&amp;rdquo; Гражданка встала и села. Врачи сразу же решили, что ей нужны уколы. Приготовили раствор хмурого и вмазались вместе с дознавателями. А Гражданке поставили градусник.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Потом начались неприятности. Воскресшая требовала свидания с родными, жаловалась, что её бросили, начала пить какую- то безвкусную бурду из химикатов (врачи тоже попробовали), ругаться и царапаться. К вечеру неприятности закончились — у Гражданки развилась тяжёлая форма алкоголизма, и на предложение быстренько родить она ответила согласием, родила некоторое количество раз и тут же об этом забыла, чтобы не расстраиваться. Ей дали ещё выпить, выпили сами и отвезли домой.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Зато сделали анализ крови, и он оказался вполне приличным.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;███████▒▒▒&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— И помните: только недостоверные  знания  приводят  к  появлению  совсем  примитивных  гипотез,  вроде  тех,  что  объясняют  образование  и  существование материального мира стечением случайных космических комбинаций и природных явлений.&lt;br&gt;
Так закончила своё выступление Гражданка / &lt;em&gt;нрзб&lt;/em&gt; / года рождения, ранее не судимая, и да не судима будет. В зале зааплодировали, замахали флажками. Вверх взмыли цветные воздушные шарики. На сцену поднялись пионеры, поклонились в пол, перекрестились и вручили Гражданке по букету красных гвоздик. Гражданка аккуратно прижала букеты к груди, проследив, чтобы они не закрывали значка с Мао на лацкане ее пиджака.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;██████████&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Голос стаи</title>
      <link>/posts/voice/</link>
      <pubDate>Sat, 02 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/voice/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./images/2.jpeg&#34; alt=&#34;Голос стаи&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Чуть солнце забрезжит&lt;br&gt;
К оврагу иду&lt;br&gt;
Любимую откапывать&lt;/em&gt; &lt;br&gt;
— &lt;em&gt;&lt;strong&gt;«Алкоголик и заначка»&lt;/strong&gt;&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Давайте покончим с человечеством. Окунемся в повседневную жизнь котят.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Итак, Бу-Бу зевнул и открыл глаза. Канарейки нигде не было. Бу-Бу посмотрел на открытую птичью клетку, потом на открытое окно. «Опять к своим улетела. Ночью будет заливаться похабными трелями, а утром выпьет всю воду из моей миски. Прошмандовка пернатая. Вот вырасту и сожру всю стаю». Вместо Канарейки в открытое окно влетела Большая Серая Совершенно Незнакомая Птица. Она опустилась на спинку стула и громко залаяла. Бу-Бу зажмурился и притворился, что спит. Обычный день.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь на время возродим человечество.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Убийство адепта объединения «Цветущий Пень» произошло на улице прямо возле здания Органов. Мотив неизвестен. Органы предполагают заказное убийство — адепта дважды ударили трубой по башке. Второй удар явно контрольный. Труба осталась на месте преступления, а убийца куда-то ушел. Все свидетели на всякий случай привлечены к ответственности за дачу ложных показаний. Имеются достаточные основания предполагать, что они были подкуплены.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Нужна эксгумация, — сказал Младший.&lt;br&gt;
— Не торопись. Пусть сначала похоронят, — трезво рассудил Старший. — Традиции надо уважать.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Убитого осмотрели, достали из карманов документы и ключи от квартиры, приехали по месту регистрации, выломали дверь и услышали птичий лай.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Похоже большая, — сказал Младший и достал из кобуры кастет.&lt;br&gt;
— Сопротивление может оказать, — согласился Старший и тоже что-то откуда-то достал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На цыпочках подкрались к двери в комнату и меееедленно открыли ее. На полу спал котенок, а на стуле сидела Большая Серая Совершенно Незнакомая Птица. Сидела вальяжно, закинув лапу на лапу. Посмотрела на вошедших и молвила скрипучим человечьим голосом:&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Не слишком удивлюсь, если вы вламываетесь просто так. Если нет, то учтите, что я знаю все обо всех. Но не разговариваю. Не умею, понимаете?&lt;br&gt;
— Сдавай стаю, — сказал Старший. — Условкой отделаешься.&lt;br&gt;
— А что шьем? — спросила Большая Серая Совершенно Незнакомая Птица.&lt;br&gt;
— Заказное убийство трубой по башке.&lt;br&gt;
— Дичь какая, — возмутилась Большая Серая Совершенно Незнакомая Птица. — Давайте так: даю показания на вожака стаи, как заказчика. Только не трубой убили, а заклевали. &lt;br&gt;
— Про трубу забыли, — согласился Старший.&lt;br&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дело можно было бы считать закрытым, если бы не одно «но» — на убитого ничего нет. Здесь появляется Человек в Странном Черном Пальто (для друзей, которых у него никогда не было, просто ЧеЭсЧеПэ) с экспертизой:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;При обыске найдены записи убитого. «Бог» он всегда пишет в начале предложения, чтобы избежать написания в середине с маленькой буквы. Опасный еретик и теоретик объединения, из чего следует вывод об общественной опасности «Цветущего Пня» и любых упоминаний о нем.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, экспертиза изучила материалы будущей эксгумации (обнаружены в файле под названием «Трупные пятна.txt», размещенном в открытом доступе). Есть основания полагать, что имело место самоубийство. Экспертиза считает, что убитый, мог покончить с собой в отместку убийце, которого сам и заказал.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Кроме того, на клювах задержанных птиц из стаи т.н. «Больших Серых» имеются следы яда. Процесс приготовления обнаруженного яда требует соблюдения древнего ритуала, который вызывает определенные коннотации с языческими религиями. Происхождение ритуала туманно, что позволяет говорить о смешении каких-то земных и космических корней. Экспертиза считает, что таким образом инициировались будущие агенты — видимо, для исполнения плана захвата планеты.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;С другой стороны, остаются серьезные подозрения, что подобный яд содержится в крэке, хотя точно этого установить нельзя, поскольку никто из экспертов не пробовал крэк при исполнении.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Дело действительно чрезвычайно серьезное и продолжает вызывать общественный интерес. Выражаем надежду, что всех посадят. Заходите к нам каждую среду в 5:30 утра.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Администрация Культурного Центра в этом здании.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Человек в Странном Черном Пальто поглядел на часы — 5:25. Пять минут можно ничего не делать. Он подошел к окну, за которым было еще темно. Взглянул на небо – в нем не было видно ни звезд, ни луны. К чему на небе полная луна, думал он, разве что к какой-нибудь беде. Он снова вспомнил про давно задуманную статью про «Цветущего Пня». Как же ее назвать? Пусть будет «Статья 1147, часть 2».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;На этом окончательно покончим с человечеством и посочувствуем Бу-Бу. Он хоть и остался единственным владельцем квартиры в центре, живым и на свободе, но прокормить себя не смог. Потому что лапки.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Сквозь него течет река</title>
      <link>/posts/river/</link>
      <pubDate>Fri, 01 Apr 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/posts/river/</guid>
      <description>&lt;p&gt;&lt;img src=&#34;./images/1.jpg&#34; alt=&#34;Сквозь него течет река&#34;&gt;&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N пришел с работы в плохом настроении. Вместо денег он получил отрез темной материи. Сказали: «На».&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;— Что это? — спросил N.&lt;br&gt;
— Не знаем, — ответили ему. — Может, торт?&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вид у материи был никакой, на ощупь противная, и дома N сначала спрятал ее подальше. Потом достал, взял ножницы, отрезал лоскут и положил на стол. Переложил в тарелку. Взял вилку и потыкал. Он был голоден. N закрыл глаза и представил, что на тарелке лежал кусок торта. Он засунул кусок в рот и попробовал прожевать. Чертова темная материя оказалась совершенно непригодной для еды. Продолжая жевать, N включил телевизор.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Предложен метод утоления чувства голода без еды. С помощью повышения концентрации внимания и регулирования своих пищевых привычек достигается ощущение сытости.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;N достал материю изо рта. «Как бы тебя съесть? Хорошо бы положить в салатницу и залить водкой». Только салатницу он уже променял на водку, а водку выпил. N взял двумя пальцами кусочек материи, поднес к лицу и внимательно посмотрел сквозь нее на свет. Ничего необычного. Ну если не считать нескольких пятен крови. Ну и еще дыры. Черные дыры в темной материи. «Может, я чего-то не так понимаю?»&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Требования к поведению человека должны быть минимальны: в основном следует избегать стрессовых ситуаций. Это достигается созданием системы переживаний, не связанных с голодом. Можно отвлечься на домашние дела, например.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Подумав, N положил лоскут на стол. Подошел к раковине, включил воду и тщательно вымыл тарелку. «А с какой скоростью течет вода в этих водопроводных трубах?» N закрыл кран и поставил тарелку в сушилку. Кран чуть слышно забулькал.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Уже в первый день можно заметить, что возникает особый язык тела — пассивно-оборонительная реакция. Человек будет испытывать чувство незащищенности, а потом ему захочется сесть на пол. Но человек не должен позволять себе такой позы, ему следует сохранять устойчивое положение.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;N сел за стол, закурил и снова задумался. «Может, они недовольны качеством мой работы? И что это вообще такое? Черный квадрат, а в нем дыры-глаза. И никакого торта. Может, я просто не так их понял? Или, может быть, меня просто обманывают? Но ведь они же сказали: «Торт». Если они обманули меня, тогда откуда торт? Ведь не иначе как эта темная материя и есть торт, думал N, глядя в телевизор. Торт, который я потом разрезал на куски и съел. Или нет».&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Дело в том, что отказ от пищи – это временное решение, и поэтому отрицательные эмоции, которые он вызывает, являются только временными. Вскоре пища не будет иметь такого сильного влияния на функции организма.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;Посмотрев на часы, N взял из стопки салфеток оранжевый прямоугольник и долго разглядывал его, а потом стал разрезать на части. Почему-то ему казалось, что из разрезанной салфетки обязательно что-то выпадет. Но ничего не выпадало, и он выкинул получившиеся обрезки в мусорное ведро.&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;Необходимо прилагать непрерывные сознательные усилия, направленные на изменение системы жизненных стимулов. Важно чтобы процесс был сознательным, тогда он будет эффективным.&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;N выключил телевизор, погасил свет и сел на пол. «Все, подумал N, сейчас мне крышка». И умер.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Теперь N — лес. Сквозь него течет река. С одного берега на другой тянутся ветхие мостки. Они такие тонкие, что их нельзя разглядеть. По ним ходят люди. Иногда они останавливаются, смотрят в реку и видят отражающиеся в ней деревья. Им даже в голову не приходит, что это может быть лицо N. А сам N смотрит на дома за лесом. И видит свои окна — они совершенно чистые. Но ему кажется, что за этими окнами ничего нет. Потом в окнах гаснет свет, и N понимает, что это не он его выключил. Кто-то другой на его месте.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Вдруг N почувствовал, что начал прозревать. Сначала это было как желтый свет. То ярче, то тускнее. Потом N словно пропустили через сито. Он стал меньше, но его стало много. И чем дальше, тем яснее становилось, что на самом деле он ничего не знает. Совсем ничего. Его несло куда-то в потоке реки, которая текла сквозь него. Потом стало темно, и все изменилось. Пропало дно, и N начал падать. Он падал и падал, и наконец упал в лужу. И в ней отразился лес.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;N поднял лицо из лужи и увидел дорогу. Он понял, что можно идти по этой дороге целую вечность и ни разу не встретить никого из тех, кого встречал раньше, кого любил, потому что их там никогда и не было…&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Каждый вечер после захода солнца N продолжал жить, но уже мертвый. А утром его как обычно доставали из реки, шлепали по жопе, чтоб продышался, и отправляли на работу.&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
